L ' hénothéisme est un concept introduit par [MASK] [MASK] pour désigner une forme particulière de polythéisme , où un dieu joue un rôle prédominant par rapport aux autres , ce qui lui vaut un culte préférentiel .